全世界仲有乜野國家係好

其實到呢個時候仲有國家呢個概念

真係有啲無謂

因為膚色而歧視

因為語言而歧視

因為國藉而歧視

當個體制已經當人民係奴隸

隨意用經濟，武力去控制，打壓

視百姓如螻蟻

現今不止香港如此

全世界亦有不少國家正水深火熱

如今日本也同樣

就算有如美國一樣腐敗

而呢個世界，無論乜野國家都有好人與壞人

應該要優勝劣敗，但不應以學歷高低作準

與其單打獨鬥，不如聯合各方力量

造大塊餅，順便清走啲低等人類

瓦解國家體制，實現全球大同

但係如果有連登仔諗住全世界一齊唱歌

儲元氣彈感化世人同當權者

咁你當我乜都無講過

唉

有錢喺邊個地方都好好

其實依家啲錢真係有價值？

我份人淨係睇本質

貨，由石板到金屬，金屬到鑄幣

鑄幣到紙幣，紙幣都仲可以話同黃金掛勾

依家都只係一張加工過既紙

過多幾年可能連實體都無埋

可惜既係，人係呢個社會被金錢所控制

而背後又有人亂鳩咁控制金錢

有錢？點先叫有錢？

所以我先話要推倒呢一切

提出一個構想，可以一石擊起千層浪

改朝換代本身都係由構想開始

絲打唔係針對你

但係如果邊個on9仔問我細節

我想問係咪要鉅細無遺包成功你先肯做？

咁你光乜撚野復香港？時乜撚野代革命？

其實點解仲要執著國與國，家與家

老吾老以及人之老

幼吾幼以及人之幼

視人如己，有同理心已經係做人最基本既原則

仲有必要分國家？

自古為國家同宗教鬥過你死我活

難道共融真係咁難？

導人向善既宗教都會講寛恕，包容

可惜啲宗教既領袖講一套，做一套

國家都一樣，外表光鮮亮麗，內裡腐敗不堪

依家呢個世界好需要俠客精神(武士道)

唔係講緊借武術之名做非禮之事既人渣

我亦唔係講緊有勇無謀既莽夫

只有俠，配得上武

人話就即係，就算你有能力止戈

但係你無相應既品格，智慧

你都稱唔上武，你有武力但好勇鬥狠

你有武力但你無智慧無佈局

咁你同啲黑警有何區別？

屌好似離撚咗題添

係咪無政府主義？

幾有大志都係空談闊論 一個有權有勢嘅人根本冇一個出發點令佢要依個世界變得平等 喺高高在上享受世界唔好咩

但錢本身就係以物換物所衍生

以實際價值換返對等價值

而紙幣又好銀幣又好

本身係同金屬所掛勾

但係依家各國都無視金本位

瘋狂印銀紙，每年以千億計算

係千億啊屌，你想像到印咗成千億

但貨幣無大幅度貶值

股市升多跌少

匯率隨便操控

到底係你控制金錢，定係被人金錢控制你？

錢既出現，係為咗以物換物之間有方便既借體

佢一定要同有價值既物品所聯繫

你話我知，依家既錢到底掛勾緊乜撚野

可以印成千億都完全無影響

錢不嬲講個信字

所以有言：權力使人腐化

而無人制約既權力只會無限擴張

空談闊論？難道閉門造車，掩耳盜鈴

就可以改變世界？

三國時代之所以人才輩出

係因為佢地清議，清淡風氣之盛

正正因為討論，集思廣益

先有咁多有才之人

你同我講空談闊論

我又想問，點樣先唔叫空談？

又唔可以話你錯

但係你覺得依家咁樣係正常？

我又唔係上黎連登教仔

求讀經濟熟歷史既巴打講解下

國家破產，窮人還錢

係囉討論囉咪得個講囉 有邊個會去實行先？有邊個又會放返有得日日遊山玩水日日享受生活 然後同你‘公平’？
建議樓主諗嘢唔好咁理想化

你做牛做馬，佢就一直係咁印

最後塘水滾塘魚，啲錢唔係落曬班官

就係落曬班財閥，政府唔夠錢洗？

咪賣下國債救急

到市場唔掂咪又印銀紙救市

不斷loop，你做到死，都只係幫佢還債

所以點解仲唔由底層推翻上去

成功之後唔要再分階段

如果仲要再分高低的話

歷史只會再重演

樓主最想係咪行共產 咁就最公平

其實外國都有唔少人會去討論，抛出唔同方案。唔好畀香港環境限制咗眼光。

睇多啲書，好多習以為常嘅概念其實歷史好短。

真係得討論

諷刺嘅係呢個世界有權有勢嘅人唔會咁做，因為利益衝突太大，一旦改變，其他唔想改變現狀嘅人就會隊冧佢先

基本上大同世界係冇咩可能，當然唔排除有一日好多人突然覺醒，決心刪除萬惡嘅資本主義

有怨念係正常，國家都真係冇乜幾好。不過又唔駛咁快跳到落世界大同。

你可以搵啲史哲書嚟睇下先，好多先人諗過一樣嘅問題。

其實你係咪港豬，乜都唔諗

乜都唔傾，乜都唔撚關你事

淨係遊山玩水，你要去爭取自然要有覺悟

唔通共產黨奪權個時仲同你好食好住？

不成功便成仁架啦

真係想睇到你呢啲身嬌肉貴既人

到要捱生捱死既時候點算

你依家有咁富足咁方便既生活

唔係理所當然

係經過唔知幾多代人努力 犧牲所結既果

寧在一思進 莫在一思停

齋諗唔傾，故步自封

齋講唔諗，即係你呢種on9

又有可用？

你係咪五毛黎架

唔討論直接做係咪啱你心水多啲？

有勇無謀好啱形容你

其實自由主義嘅歷史都好短，Milton Friedman 寫咗本書，啲大學生好鍾意睇，結果變咗世界主流。

思想的確係行先，但唔代表其他嘢一定唔會跟上。

講個反面例子，你諗下冇馬克思，世界幾唔同...

所以因為唔想改變，怕死

就由得個世界繼續扭曲？

其實人類係咪未到滅絕個刻都唔肯改

貪念真心可怕

有無推薦

再應下樓主，其實世上冇完美國家，正如冇完美嘅人。

不過有啲國家的確比較可取，北歐就幾好，你講嘅問題，喺嗰面都唔嚴重。

教育問題在於了奴隸，人性問題在於宗主的自私。

例如望下Karl Popper，佢就係認同社會有問題，但批評烏托邦理想嘅缺陷。佢講嘅嘢應該畀到啓發你。

教育問題在於培育了奴隸，人性問題在於宗主先天的自私。喺鬼登討論呢D問題，真係好諷刺

另外可以睇下《人類大歷史》，本書幾易入口，睇完你就發現國家呢樣嘢嘅本質係點。

點解諷刺？

如果無思想先哲，今日唔會有科學

唔會有天文學，物理學，量子學，心理學

醫學，工程學等等等等

唔好睇少一個想法，分分鐘改變世界

幾百年前哥白尼既天體說被人認為係天荒夜談

隨後伽利略因追隨此學說被教宗判終身軟禁

甚至唔少學者被判異端

到今時今日，係咪證實咗？

一石激起千層浪啊

入門書黎講，都幾有啟發性。

唔係唔諗冇用係諗嚟都冇用好冇
樓主咁激動咁你依家諗到點 咩程度？世界為咗你依啲想法作出改變未
有時唔好中二病上身以為自己一兩個想法就改變到世界啦
又講到咩嬌身肉貴我又幾時講過我係有錢人又幾時講我好食好住？
一邊喺到吹奏公平一邊又亂扣帽子無啦啦話我港豬真係唔知你做乜
事實上邊有咁多公平自己留意下近代歷史啦 毛澤東嗰套人民公社又點？啲人咪個個有私心
又好似你咁講財力極度不平衡咪好似中共咁囉幾億人鬥嗰幾千幾百甚至係啲小地主咁囉分哂啲土地然後呢就好公平？咁嗰幾千幾百個財主公唔公平

今次武肺，邊啲係人邊啲係鬼仲分唔到咩？

幾乎全北歐都親中共喎

樓主望下呢D留言既質素，就知咩叫諷刺。

邊度睇得出有勇無謀？真心想問 由頭都尾我有講過啲咩係關於勇同謀？

唔係咁多人有犧牲嘅覺悟，畢竟人嘅本能係生存
亦可能佢哋覺得即使犧牲咗都只係滄海一粟，激唔起水花
貪

好多人未死到臨頭都唔會變，呢個世界好多人目光都好短淺，佢哋只會顧住眼前嘅利益

我哋而家呢個時代仲未達到邁向大同世界嘅條件

瑞士？

"與其單打獨鬥，不如聯合各方力量

造大塊餅，順便清走啲低等人類"

idea唔係唔好 但要聯合各方高質力量清走低等人類
你搵到嘅聯盟可能佔世界上1%人都無，而要清走分分鐘超過99%人

真心想問講啲嘢唔合你心水就係五毛？我真心想問下你同係咪覺得共產最好
同埋共產嘅形象係咪畀支那污染哂 其實我覺得共產主義幾符合你講嘅嘢（啲嘢全部公平分配 冇哂個人資本 絕對公平）

真係
瑞典嗰啲高稅收高福利

世界大同未就係儒奴秦政、第三帝國、大東亞共榮圈、蘇維埃、中國囉。你求仁得仁喇，你睇下D狗狗幾high就知啦，係你自己唔適應呢個世界咋

所以重要既野唔係制度，而係人本

係啊我諗得好理想，難道理想就唔應該實現？

你係咪見人地追夢就會笑鳩人地中二病

定係你覺得夢想都要揀得實際啲

真係諗唔明你呢啲人

共產黨個套唔得，係因為民智未開

同埋由清朝到民國，到侵華到國共內戰

百姓擔驚受怕咗幾耐？資源又充足？

今時今日你係冰島試下搞人民公社

一啲問題都無，稅率高既國家其實都無分別

因為咩？人本問題，人性問題，教育問題

個個國家都好，
會世界大亂架

仲要嗰99%人喺嗰1%人嘅奴隸 點解要清走自己啲奴隸
所以樓主真係天真過天真嬌 仲屌我現實港豬

係左膠烏托邦，秦政、法西斯、蘇維埃、中國等嘅前身

膠啲咁諗，圍爐都冇用，始終要有改變，咩人都要面對。學術如是，抗爭如是。

主要係樓主無權，或係權力鬥爭的失敗者，否則樓主係會好似習總咁指導世界，邊個唔聽講去達成人類命運共同體的理想，就要被肉體消滅。

我唔希望係一堂言，獨裁既方式去大同

唔適應呢個世界？

難道見到個世界咁差，要去適應而唔係去改變？

屌你被啲黑警打，去適應啊嘛

反乜撚野抗啫，改乜野變啫

適應下咪無事囉

唔洗反問我理想就唔應實現喎 只係想講你諗嘢太理想化啫
同埋你係咁亂扣帽子落我到唔會顯得你有道理

問問題就五毛

咁講，全世界有邊度唔要錢？
但想要錢本身係冇問題的。
問題係用錢去做仆街嘢嘅人/政權。
空想定理想嘅分野，就係接唔接受現實嘅制肘，然後去諗辦法解決。

想強調返「共產不等於支共」樓主搞清楚件事得唔得

問題係過去二十三年的美好人類生活，基本都係支共爸爸呃鬼佬得返嚟，否則早就含得撚

世界好好啵，無你支那果D凌遲、連坐、文字獄吖。不過係你要中國之嘛

個人覺得相對嚟講加大拿已經比較好....

你妖言惑眾完未？

本身我都想講人無分貴賤

但係你把口真係賤過公廁

不過人貴自知，我唔認真奴役人地係好事

語言真係一塊鏡，你係乜野人，就講乜野說話

我自命清高，清者自清，你咪繼續囉

明既人會明，繼續屈我獨裁，中二病

冇端端畀人人生攻擊 又畀人話有錢人嬌生慣養 又畀人話港豬 仲要一提共產就畀人話係五毛 連登質素

所以我就係唔明點解唔可以一齊好

要分呢個國家 嗰個國家

中國人全部都抵死？

我就唔認同，一樣有好多好人

一樣有好多有風骨既人

難道香港人又最撚好？

一樣有人渣，一樣有仆街

黃藍都好，一樣有智障

但同時一樣有好心人

你地諗野幾時先可以唔好非黑即白

以人為本，香港人亦唔好自以為高人一等

我見唔少，見人地唔同膚色種族就去睇低人

呢啲人我最睇唔起

事實上你我都喺99%入面 同埋我幾時又講過奴役人係好事？喺現實依個資本主義社會下就由人不斷壓榨其他人嚟提升自己嘅資本㗎啦 香港就係個好好例子
同埋你所講嘅咩人講咩人真係可以完美套用返喺你身上
無啦啦話人把口臭過公廁 係唔係講啲嘢唔啱你聽就係公廁？ 仲要由頭到尾我樓本冇去攻擊任何人 反而係我係咁畀你話 仲要畀你屈毛咋

你是好人。

仲要話我妖言惑眾 真係想問下你邊到「妖言惑眾」

cls

第三帝國嘅人抵死，中國人就例外咩? 為咗達成呢類烏托邦害死咗幾多人先? 仲唔抵死?

仲有依啲

屌你女人黎架？

單單打打完未？

共產唔等於中共，啱啊你講得

比人話兩句成個怨婦咁樣

想點啫，你話我過份理想，諗野太中二病

太不切實際，我唔係第一次聽

我由細到大都聽緊

係唔好既我改，要堅持就應該堅持

擇善固執，好心你啦，講野又唔係有point

俾人屌完又唔甘心，係要嗱返渣沙

屌，點解我次次開post都要教仔😭

希特拉人仲好，愛錫小動物，又有偉大烏托邦理想，以人為本。

r爆頭

岩啊，俾我喺現實入面見到你，一定會打柒你呢D七軲轆。

我有講過納粹抵死？

佢地當初都係因為受猶太人過於主導德國經濟

想要改變制度，初衷雖好，如果本心係壞

邊可能打動到咁多人，打動人首先要人本身有共感

但可惜擁有權力，就有野心

權力越大，野心越大

而佢地唔識控制仇恨，最錯既仲要放大仇恨

只要同族就同罪，你呢種思想，同元朝啲種族區分

中共啲種族無分別，港共邪惡？你倆本是一物

抵死？唔係分種族，而係睇嗰個人做咗啲乜

咩叫仇恨？就係你打我一次，我還拖無限次

咩叫武俠精神？你打我一次，我打返獲甘既

下次見到你一樣可以談笑風生，冰釋前嫌

理想嗎？唔係做唔到，而係你有無容人之量

真男人唔應該咁小器

唔怪你啦，狗夠成日都以為自己係好人。
人都係有罪性架。一面犯罪一面強調自己係聖賢，咁未係支式人格分裂囉。

中共D種族無分別，維吾爾集中營後未武漢方艙囉，全部烏托邦管理，好以人為本好科學

唔夠人打，又開始講經，你的確真係七軲轆。

已block條傻狗

哦。

呢帖越睇越似五毛狗帖。
好唔掂，已經閂咗閘，中國就快成為過去式，群狗哀鳴

嗯。

仲有幾耐開市呢? 係唔係好驚驚啊

打橫黎講，種族緊係有分別，係中共強硬融合

每個唔同既語系就已經有屬於自己既文化

英國夠一個國啦，人地東南西北文化各有不同

連口音都可以完全唔同

強烈建議你讀多啲書，感覺好無知

中國D咁嘅法西斯被地球人圍毆就梗嘅喇，被人類圍毆就變成其他國家都唔好? 支畜諗嘢真係怪

你呢個p牌仔點睇都似五毛過我

起埋底睇下，嗯，風向狗，五毛狗

我一眼都睇出你係烏托邦垃圾啦。第一下回應已經插緊你呢樣。你有幾多料你自知下啦，含

收埋個屎眼啦。

你有病，我唔係淨係護中國

中共被聲討我樂意見到

但我同時都講緊其他國家都有錯

淨係武肺啱啱爆個陣

喂，香港，台灣，提撚曬水

你外國個個話我地太誇張

美國幾份報紙都吹淡

話流感仲勁，結果依家爆到收唔到科

怪人地就唔洗怪自己？

證明人地錯在先，自己就無錯？

就唔洗罰？咩道理？

我有幾多料，真係自己知

但係你有幾多料...真係唱通街

自曝其醜真肉酸

樓主係咪pro美國右派

on99咁，人係有罪性架，有權力而不受制約就必定亂嚟。你果種寄望人皆聖賢的世界唔係烏托邦，咩先係? 係唔係第一回應已經插中你呢樣?

你未係一個垃圾左仔囉

我唔覺得自己係乜野派

自成一派得唔得

點解一定要歸邊

講到底，美國左右派都係戲子啫

有分別咩

乜都唔識on99咁，仲要同美國嘅左右政黨比。你真係好自知啵。

你自己係咁，唔代表係人都係咁。

我都並非聖賢，權力？

其實呢個世界做乜撚都得，都係你既權力

你鐘意光天化日係街強姦都得架

之但係你要為自己行為負返後果渣嘛

以己度人，覺得呢個世界個個同你一樣

會唔會太膚淺？

我諗野烏托邦都清楚

人有各異，有好有壞

你就當全世界都係你咁，巴打睇開啲

呢個世界有好人架

你咁有料，解釋黎聽下

係啊我on99，你咪撚維基啊博士

識啲野。不過D只少DT推醒左一班人，政客黎講算合格。至於民智可以再行前到幾遠，真係好蝦人。

新加坡是最好，為年輕人出發，結婚就即整間1000尺3房樓俾你，售價2-3百萬。

美國左右兩黨都無人，係你最識嘢。屌，on99
你連自己係左係右都未識分啊博士

回應返個問題，如果你唔介意物質，重視靈性修行，why not部族民族（我唔鐘意國家既概念

只要係人，都有罪性，所以權力都需要制衡。

我係祟革命，但同時我又覺得有啲價值觀

係值得保存，革命唔代表要推翻所有野

咁同文化大革命有咩分別？

除去舊有唔好既觀念而作出改變

例如：父權過大，封建遺毒

但同時乜都反乜都改

就造成大量文化流失

:破四舊，廟 佛 庵 觀 大量清折
文物被毀 繁轉簡而詞不達意

你話我左 我又係 但我又唔係極左

你話我右 我又係 但我又右唔曬

點解一定要上標籤去分？

定係你腦容量唔夠，要標籤人先分到？

我淨係會標籤你係on9仔

人皆可聖賢，咁選到偉大領袖就得啦，使乜權力制衡啊，咁多制衡只會減低行政效率。

咪叫你解釋下囉 屌on99

屌人唔識自己又講唔出

你不如講下你比邊個兩黨議員識更多罷啦，不如開多次庚子孔孟基金比D鬼佬到支那學習下人類命運共同體係乜。
堅料左仔睇到我第一次回應已經知道我講緊乜啵，被我block果條傻狗都知啦。

要建立部族要好多條件，首先共同語言，共同文化

其實香港人已經算叫一種

但其實好局限，除咗生育，教育既方式外

好難增加基數，但係世界大同唔洗

無錯都係難，不過大同之下保有不同文化

而歷史證明文化會互相影響，融合

hiphop 既雛形都係mixtape 既方式界創造

東湊西拼所出既產物，到今日成為主流

衍生唔同既分支

而且全世界都有大同觀念的話，少啲鬥爭仲好

最容易達到就係全人類一下死九成

到時人類先會驚醒，大家都係人

而且要同大自然共存，同地球共存

我唔明你講緊乜，我明明虛心求教

你就比較呢樣，比較個樣

洗唔洗寫返篇兩千字essay

寫完洗唔洗搵啊sir 比埋分？

堅料流料，主觀意見

我就算堅，係你眼中一樣可以係流

早啲收皮，賺夠十蚊未啊

假設你係崇尚革命，文明既進步如同革命，革新了生產方式，就係洗走原始文化。咁既話，文明社會係咪都要被推翻呢？

邊個永遠無錯，錯咗咪吸取教訓，告誡自己

玉不琢，不成器。

而唔係罪性，會亂嚟既人，修行未夠

品行不足，而我都有講

權力越大，野心越大

權力當然唔可以無止境

係呢點我同意既 你屌都係屌我烏托邦

都唔明你點解係都要踩低我抬高自己

男人老狗肉鳩酸

你要我講乜啊，第一回應已經話咗你係烏托邦囉，烏托邦唔係左係乜? 美國兩黨都唔掂係你講架，咁即係你好超然啦，係唔係你指導下或講下佢地應該係點做。而唔係撘話佢地唔係你嘅烏托邦，所以唔掂? 喂，人地再唔掂都教育你呢D聖賢族係一百年前取消凌遲啦，你再聖賢都係今時今日玩集中營玩摘換器官啦。你唔覺蒙羞反而感覺超然呢下好嘢。

由石器，中石器，新石器，紅銅，青銅，鐵器，農業，宗教，工業，科學，一路過黎，都係一種顛覆與傳承，去蕪存菁。

但直到工業出現之後，人越黎越低能。
對地球既破壞有增無減
對人民既壓榨由有形變無形

成日話要留個好既環境比下一代
各方面我都唔覺得好
咁人類，係咪時候要反省下
應唔應該為發展而發展
定係用革命性既發明減少影響呢
但利益同制度既淫威下
又無自由令你達成目的
咁從根本上就係制度有問題
依家啲國家講環保？
得把口

好有後現代主義感覺既論述。咁樣既話，除非你願意斷捨離，否則冇一個國家你會覺得好。

左就一定極左，右就一定極右？

你份人都幾撚得意

我烏托邦主義，咁你咪反烏托邦主義？

一百年我未生，時不與我，何需相比？

今日集中營，換器官，我無能為力，自愧不如

但係我非犯人，羞愧，係羞愧在我乜都做唔到

而你顛倒黑白，邏輯錯誤，真係要讀多啲書

仲要字都唔識打，陰公

其實所以三權分立只要有一權崩潰

就形同獨權無異

老實講，你問我點制衡我都唔清楚

本身國際聯盟，聯合國就應該作出仲裁

不過你有眼睇啦，一戰，二戰到依家

可以幾有用啫海牙軍事仲裁法庭？

屌咪又係形同虛設，點解依家膽大包天？

都唔驚啊，因為無皇管啊

反正聯合國唔理，最多就譴責下

比盡都係中共口交部一樣譴責

邊個會驚？

不丹

講咗你未又係聽唔入? 有鳩用咩。
憑你咁嘅理解，制衡係無機會發生架。仲有面講其它國家? on99咁

咁大地方先住70幾萬人

比我都開心啦

香港細咁多，但住七百幾八百萬人

點同

呢個係政治全球化、世界主義既問題，除左呢一種形式既組織，仲有冇邊種會更加「好」

邊個on9呢？

公道自在人心，對付啲狗呢

唔理佢就得，由得你吠算

咁未顯示咗你偽善囉，唔啱聽的就係狗。喂，你標榜自己係聖賢架，聖賢治國架，乜趕快就要打壓異己?
我係講緊每個人都有罪性，好似你咁嘅聖賢，唔制衡點得啊?

其實係要個組織本身做得好，就已經無問題

依家係個組織模式幾次做得唔好

無計，幾十年先打一次大野

啲血換下換下，都懶得去理

好似世衛一樣，唔知你有無睇啲科幻未來野

由統一全球政府，去管理，係管理咋

管理社會運動，並且主力殖民外星

呢個先係暫時百利而無一害既出路

你試諗下改造星球絕非易事

假如人類繼續呢個體制，鬥爭不斷發生

真係打到人類滅絕都未搞得掂

台灣

聖賢？我清高，但忍讓都有限度

你呢啲咪係啲撩鳩人地打架

人地三番四次好言相勸，百般忍讓

到你真係比人打到仆街個陣

又話人地惱羞成怒，好話人地打你

自取其辱，疚由自取，不過你無乜文化

可能未必識中文，狗眼永遠都看人低既

呢刻好，唔知好到幾耐

初初國民黨都好好架

結果呢？

你係講緊聖賢治國果套從來未有嘅垃圾啵

咁樣唔係叫偽善，善唔係淨係忍鳩你

你真係要慶幸呢度係網絡

你係現實世界咁做一定無人救到你

可惜你都只可以係網上吠兩句

算啦，唔好亂吠啦好嗎旺財？

資本主義國家 已經行到資本主義既壞處走哂出黎
即係當小數擁有大量資本既人控制左大部份基礎生活需求/娛樂既時候
普通人根本就 脫離唔到被控制(規範) 絕多數既人難以真正向上流
最多比你去到中產或再高D

而家就係咁有錢人壓住窮人 美國壓住其他國家收羊毛

其實鄧小平有提出過行資本同共產混合模式既方式 (不過當時實行一定比利益相關黨派批落台, 所以只係實行左有利益個部份) 樓主可以研究下

睇返歷史好嗎，大把比你參考

聖賢與否，睇你乜野角度去睇

btw 你讀中一㗎？字又未識打，講野又一舊舊

感覺同你講野有辱我自尊

你講到全世界都差個陣
其實係咪你自己接受能力太低
或者
你太過痴人說夢話

清高就唔使制衡? 自淫係話?美國兩黨都無人識做嘢，係要你呢D垃圾出嚟指點佢地。收皮啦，到到都無大問題，係中國出緊大問題姐。

咩歷史? 24史啊，支那仔

首先你要自己諗下
比你腦入面既理想變成現實之後
係咪無人會反抗 無人會反對
咁反對既人又造就左下一個既你嫁啦
呢個世界無永遠既公平 同 完美
你唔接受既 只可以講 你真係睇多d書

一個時代/政權 無論做得幾好 都會有人反對
呢個人係既天性黎
無論你做d咩都唔可以滿足晒所有既人

鄧小平之前有個叫劉少奇 都係人才黎

佢都有份搞過自由市場，可惜比毛魔搞

指佢係資本主義走狗，比四人幫批鬥

搞到咁老先黎過唔到世

其實近廿年好多國家都極權化/ total surveillance 方向行，因為科技進步令1984式管治更likely實現到
加上支那嘅成功彈起，令到好多國家開始參考佢呢個實例

而家世界上 2種主義 其實都有好有壞

如果可以結合2種既優點合一 就最好

BTW 或者將來有一日係AI 管都唔定

應該咁講
樓主所講既野 一定有人諗過
但回顧返咁多年 世界各地既歷史
可以話返比你聽
根本冇一個國家/人 可以做到

一句講晒:
晒9氣

其實你又啱，不過既然無論點都會反

點解你仲要選擇忍個唔啱你自己既體制

知唔知點解下一代/我地呢一代會反抗

就係呢個政權無去聆聽我地，漠視年輕人

如果一個政權，唔係貪戀權力

唔好講到比年輕人掌權啦

個政權只要願意聆聽同尊重年輕人既意見

邊個反你啫，每個時代，每個政權被反抗

多數都係因為民不聊生，民憤四起

安居樂業既，邊個搞事？

唔係唔搞事就代表可以安居樂業

而係百姓安居樂業先無人搞事

而歷史就正正話比你知

無完美既政權

唔好話公元前啦
公元後到以家都成2020年
有冇咩國家 你係諗得到 係完美? 無人反? 而又繼續存在?
係無呀

你可能會話 成2020年都冇 唔代表以後都冇

但我只可以講 呢個世界唔係圍住你轉
咩叫好? 點定義?
你認為好既野 係咪全世界都認為好?
例如你覺得雞翼好食, 係咪全世界都會覺得雞翼好食?
唔會嫁 ,就算唔駛錢 都有人係唔會食

等於政權
你認為好 唔等於人地認為好, 你搞到安居樂業
唔等於人地要安於現狀跟你一齊安居樂業
革命/反抗 往往就係咁形成

文藝復興有人構想過直升機，當時無人做到
中國古代有人構想過火箭，當時無人做到

原子彈本身都只係一條方程式
邊個會諗到可以變成武器

天花有疫苗之前係不治之症

大把例子可以駁你

有啲設想，今日做唔到，唔代表以後做唔到

你所講既野 係人類創造/發現既死物

但政權所關係到既
係人
人本身就係多思維
唔係單一化
你唔可能控制到人

你可以發明某d野, 用a元素控制b元素,令到佢成為原子彈
但人你點控制?

點解有人?
人就係每個人既內心同思維都唔一樣先形成到人

首先
你要定義咩叫"好"
而呢個"好"係咪一定無人會反對

例如:
你令國家既人民人人有肉食
有大愛撚會話你獵殺動物而反對你

其實所有野都有正反

有光就有影

其實人，要既好複雜咩？

衣，食，住，行

可以講自己想講既野
可以做自己想做既野
可以去自己想去既地方
可以見自己想見既人

香港人食又無啖好食
住又無地方住
辛辛苦苦打份工仲要幫人供樓

無錯有啲人好虛榮，但問題呢種病態源於空虛

無可能大家想要既野都一樣

點解唔可以求同存異

而要去就少少既不同而爭拗呢？

踩美國日本腐敗，肯定係五毛

不要on9

india and china都要滅

仲有垃圾非洲,東南亞國家

都應該被核平

吓？你認真？

首先政權，都係由人去建構出黎

你話人唔可以被控制，咁你錯了

洗腦，催眠，心理暗示，話術誘導

已經係人可以被控制既證明

你要返工，你要交租

你要係邊個站答巴士or 狗鐵

全部都係控制之內，你同我都係

即使人各有異，思維各有不同

但總有共同機制可以進行控制

睇黎係你要讀多啲書喎細佬

我一定係傻撚咗先會係連登講呢啲

好撚攰 算啦我講完 bye

你想講自己想講既野 不等於 人地想聽你想講既野
(你講個天好藍好靚, 我就覺得個天好曬, 唔想聽你講)

你想做你自己想做既野 不等於 人地會接受你想做既事
(我想同你做愛, 你接唔接受?)

你想去自己去想去既地方 不等於 人地想比你去你想去既地方
(你想去我屋企, 但我唔比)

你想見自己想見既人 不等於 人地既見你
(分左手唔想見你)

你呢個post由一開始講全世界,以家係縮埋到去講香港
完全錯晒
你既不滿究竟係對香港既不滿 定係 對全世界既政權,管治不滿
你連呢樣野都未搞清楚 點傾?

why not all

無物為真，諸行皆可

你係全世界任何一個地方講呢樣野
都係傻撚左

根本無人會同意

你唔好活係自己幻想既世界
出多d黎睇呢個世界啦小朋友

你出黎做野未?
你咁有雄心壯志既
不如你諗下有咩計可以改變到
唔好淨係坐係到等收成啦

同你傾你又無啦啦話人讀多d書
你咁唔尊重人
其實你已經係一個反面教材話比大家知
呢個世界唔會出現到你所諗既世界
係到挑起人既戰線